鄧炳強：對中大生襲學校保安感心痛憤怒

政府在啟德社區會堂設立的新型冠狀病毒個案追蹤辦公室昨日（11日）開始運作，今早（12日）近11時半，警務處長鄧炳強到啟德社區會堂了解辦公室運作，逗留約35分鐘後離開。

鄧炳強離開前向在場傳媒表示，今日來訪主要了解警方人員工作情況，以及對他們協助抗疫表達感激。他並主動提到昨日中文大學有學生被捕一事，稱對黑衣暴徒襲擊保安感憤怒，事件中拘捕一中大學生。鄧炳強稱自己作為中大校友對此事感心痛，稱師弟的行為有違「博文約禮」校訓，達不到人類基本良知要求，也令其他優秀中大學生及畢業生難受，呼籲其他中大校友譴責事件。

黑警學人講良知

屌 誠明呀仆街！

乜撚嘢都要加把口

喺香港唔需要有所謂嘅良知

帶兵攻打中大就好開心

我作為共產黨擁護者對於你條撚樣退休後攞英國政府賦予你，並由香港政府埋單嘅長俸福利感到心痛惡絕，建議立即取消長俸制度